The Body Issue: atletas al desnudo

 The Body Issue,  publicación de ESPN, muestra completamente al desnudo a los más reconocidos atletas. No es difícil imaginar que Serena Williams o Michael Phelps engalanen las portadas de miles de revistas por el mundo, lo difícil es imaginarlos completamente desnudos interpretando alguna partida o jugada emblemática. Desde 2009, la revista perteneciente a ESPN ha invitado a deportistas de diferentes disciplinas a participar en sus ediciones. Sin embargo, 2015 parece ser un año decisivo para la publicación, puesto que, además de estrenar su edición tradicional, en agosto presentará su versión en Latinoamérica, en la que participarán atletas mexicanos, argentinos, brasileños, paraguayos y de varios países más. 
  La publicación anual es una festividad para los sorprendentes cuerpos de los atletas y una excusa para conocer un poco más acerca de ellos. Algunos revelan enfermedades que padecen, como el caso de la tenista Venus Williams, quien utilizó las páginas de la revista para generar conciencia sobre el síndrome de Sjogren, una enfermedad incurable que padece. Otros más relatan sus metas y límites como el basquetbolista Kevin Love, quien mencionó le gustaría continuar jugando hasta que cumpla 40 años y habló sobre su dislocación de hombro sufrida en abril. 
  De esta manera, The body issue nos permite ver al desnudo, tanto literal como metafóricamente a los artistas. Este año estarán en su portada Odell Beckham Jr., jugador de fútbol americano; Amanda Bingson, quien asegura “los atletas venimos en todas las formas y tamaños” y posee el récord estadounidense de lanzamiento de martillo; Kevin Love; Natalie Coughlin, nadadora olímpica; Chantae McMillan, competidora olímpica de heptatlón y el jugador de béisbol Bryce Harper. 
  En la edición de América Latina se encuentran deportistas como la skater Leticia Bufoni de origen brasileño y la lanzadora de jabalina paraguaya Leryn Franco, quien ha sido tres veces campeona olímpica. 
  Este año, éstas son algunas de las mejores fotografías: 
                                                       
 
 Una compilación de las mejores fotografías de años anteriores: